純吹水 公營機構可否私有化

如題點解政府唔將公營機構私有化

領匯
地鐵

此post已完

想表達咩呢請問?

點解要establish public institutions
好奇問下

因為政府無效率

唔明

自負盈虧

會la
同印錢紙一樣

如果多學econ, 有部分資源分配不是自由巿場也最優化
例如:有壟斷趨勢的巿場
利申: 我覺得地產業而家太過自由市場

人地講領匯地鐵仲俾膠人果d係咪小學雞黎

咁又係
如果9 鐵私有化， 佢可以玩野癱瘓幾日
打工仔唔洗返工

得
美帝部份州就係公營部門外判

姐係部門入面啲人會rotate

變左私企就賺錢至上架啦
癱瘓對狗鐵有乜好處
仲要冇左政府做護城河

咁又係wo

如果變左私企
沒公帑補貼下咪會做唔惦

公私營房屋比例73比 叫太過自由

你睇下66份財報一年賺幾多錢先啦
根本狗鐵就係又有政府做護城河
又用私企既經營模式
又壟斷市場
根本就係無敵既存在

其實係借政府之名壟斷市場

政府本來就係資本家既私有物

垃圾

法國有監獄私有化tim，你要考慮個公共部門係咪處理機密野，間野會唔會撈唔掂執左…etc
不過，私有化確實比政府係有效率得好多

其實係
私有化要問銀行借貸
為左比息乜都做得快